香港降低醫生門檻迷思

其實成日話咩海外醫生海外醫生
不如代入個角色惗下香港有咩吸引啲歐洲或者已發展地區既醫生黎執業

由先工時長 工作做到死 做錯少少野又比人炒上新聞公審 咁大壓力 加上係外國如果normalise工時 其實人工差唔多 講真經濟誘因已經唔大 你香港缺醫生 人地其他地方唔缺呀？ 同樣咁多incentive點解又要黎香港適應新生活？ 而佢地又有實力 執業試只係小事一椿 降低考試門檻根本唔會增加佢地黎香港執業既吸引力

但如果換轉支那醫生又唔同講法啦 佢地讀醫既支那種大部份都識啲唔識啲就扮代表 內地完全唔興內外全科 大部份人都好似讀ive asso咁讀死一啲專科 底唔穩 野唔熟就扮叻去讀臨床野 黎香港要考番全科野一定收皮 如果黎香港降低門檻 一定會一車車咁黎實習 加上內地醫生月入一皮都無 聽到呢啲消息一定一大班人一齊湧過黎 香港亦都等收皮 再離譜既係佢地學位係可以買番黎 質素參差 如果無exam去filter 大家等比一班CPR唔識 咩都打吊針 開抗生素既垃圾醫

不過無計啦 全世界標準提升緊 就算醫生唔夠都推高每樣野 每個醫療領域既standard之際 香港就好似看透世事咁去降低standard去meet個demand 唔單止醫療 咩都係 建築又好 法治又好 咩都好 而呢班on9港豬 仲覺得人地投反對票係拖累社會發展同進步 無所謂啦 不過仲有一樣野要提醒大家 如果大量引入支那醫生 對香港醫生黎講呢個地方就無左incentive 到時醫生多得濟 人工低 香港呢班under英國優秀政策底下既人才自自然然去移曬民去繼續搵食 根本唔使擔心人工會比拖低 全世界對醫療個demand都咁大 怕咩無野做 仲洗留係香港？ 第時得支那醫生睇 加上好快支那就會話啲醫生走曬去香港無人醫個邊啲畜生 就會有藉口share system

唔反抗 大家等食屎啦

而佢地又有實力 執業試只係小事一椿 降低考試門檻根本唔會增加佢地黎香港執業既吸引力

有實力執業試就一take pass啦

強國仁醫來醫你

而家降低門檻 要引入班點既醫生 心知肚明啦
第時你仲會唔會有病去睇醫生？

獸醫黎醫豬 無問題

支持引入任何醫生，包括大陸！

而家問題係香港醫畜太垃圾， 壟斷、收費貴、服務差、無醫德！一定要打殘佢哋香港醫療先可以改善！

工時長因為少醫生囉

加人唔比加薪可以解決問題咩
支持引入除強國以外既醫生咪得

打你老母殘啦 佢地要考其他國家執業試無難度啦 留係到同支那醫爭咩

你咪留係到享受改善左既醫療囉

收你60蚊比張床你又點話 不過唔比888微信利是唔使止意佢地會check ward 咁又係第時有冇醫德你班港豬都唔會有聲可以出啦

問題係有市場咩？ 你而家出去見到有幾多白人醫生？
就係你啲港豬囉
人地醫療壓力係用醫生per thousand population去計
係得港豬話得分子影響個醫療系統
100萬腥移民無份

負皮狗每部比支那醫生醫到變植物人

吸引東歐南歐醫生

英文都唔識呀可能

引入醫生：班大陸/外國醫生咁垃圾，不了
唔引入：香港醫生為保住飯碗先反對引入醫生，正仆街，唔理港人死活

老實，叻既外國醫生只會考USMLE移民美國做醫生

咁又唔會
英國請左勁多波蘭醫生

引入台灣醫

講真比著係你 你會去英國定香港執業？

去英國
因為波蘭係EU牌，EU公民
唔洗考直接開工
二來又近屋企
大家又係白鬼，易溝通

先掛先話大灣區共用醫療系統 一車車白車送港人返去同車蝗出黎 其實降唔降門檻都無分別

台醫采你有味咩

要考試唔係問題 其實溫書一日2-4個鐘 溫足半年要過part 1真係唔難
但係要捱醫管局醫院既話 一個月賺一球都唔會番黎

引入多啲醫生一定好, 有競爭先有進步, 你唔睇非香港醫生, 其他人睇, 咁你睇香港醫生都快咗,平左啦

佢識講廣東話

唔明點解要降低醫生門檻，培養唔到醫生就要降低門檻。
太多賊又使唔使降低刑責？

更加唔會黎香港，台醫真係勁嗰d好好搵，而家整容外科差唔多追到韓日

班港豬仲豬到覺得多啲醫生就solve到問題
但現實係支那人繼續濫用醫療系統
政府亦都無將資源撥落醫療 醫院又係得個幾間新起又得急症 社區醫療又做唔好 去搞大灣區
咩野政策都只求加快2047
大粒墨又係 醫療又係 屌

有得揀先,至係老闆

不過公允d講香港醫務喺癌症同埋病毒研究其實好l勁，遲下真係唔知會發生咩事

係呀 平左快左但推冧個標準=進步 笑撚死

第時支那醫生醫死人政府又會話要包容架啦

同華為用抄襲靠平價同廢手機去霸佔市場有咩分別？ 有進步呀

pass執業試先講

狗噏，邊有降低。你去啲私家醫生診所睇吓，好多都掛愛丁堡醫學院進修文憑。咁點解佢地嘅英國老師唔夠資格嚟香港執業？

英國好地地 月入差唔多5萬有齊福利 黎香港拖柒？ 同埋最簡單不如執柒啲公立醫院佢叫港豬返大灣區醫啦

白痴仔，邊個話引入蝗醫呀？而家係只引入歐美醫生呀。

點解唔諗下係推啲有錢人仔女去讀醫之後番黎做?

好快改到 DNA, 窮人死哂,新人類出現 !

將引入嘅醫生專責醫治支持佢哋入嚟嘅人又得唔得？

你要引入歐美醫生唔係要靠降低門檻囉好無 係都係減少工時 引入埋其他唔同醫療專業 RT PT 咁減低公院醫生負擔 再開社區層面既日間醫療中心 而唔係大灣區 係嘈先加5億塞人把口囉

佢向台大醫學系畢業，之後去左加拿大UBC讀過醫學博士，再向John Hopkins讀過碩士

神人黎

佢向台大醫科畢業，加拿大UBC醫學博士，John Hopkins碩士

粗粗地，月領30萬HKD

其實台灣有好多勁野，但佢唔拎出黎sell姐

深圳有孔雀計劃，叻既海歸醫生去深圳做人工唔低

依家就係連依班醫生都唔做公立醫生，你仲想佢地老師會做？

新加坡自己都唔夠醫生培訓，所以新加坡會去印度 馬來西亞 中國 台灣高中搵讀書勁頭腦醒既人，再用免費讀大學醫科加入藉吸引佢哋過黎，條件係要留係到做一定年期醫生，結果係好成功。再加上全部係當地學醫，解決左類似中港醫生資格差異問題。

新加坡就引入南亞醫生，香港就引入南亞難民，多謝超雄。

1.政府想香港醫療水平同大陸下降同步
2.醫生唔想多左14億蝗落黎爭食,咁樣比你拉一拉低/多左人爭,搵開8萬都變4萬

其實解決醫生數目不足好簡單

將醫生實習期由一年拉去五年，人工維持三萬
過到五年先俾牌照
而且有牌後要做多五年政府醫院先可以岀私立
只要一通過，每年多幾百個醫生用
十年後就多幾千個本地醫生不是夢
第一年houseman 1 就跟返依加啲實集野
houseman 2 3 4 5就當普通醫生用，儲下經驗，中間無岀錯先發牌

醫科咁複雜咁多野，一年經驗邊夠幫人，緊係儲夠五年先
醫生獲得更多經驗，市民又受惠，政府又用少左錢

最緊要係大粒果班利益唔會受損，細節可以慢慢微調，但大方向不變，透過增加實習期增加醫生人數

唔洗驚無勁人讀醫，大把勁人貪圖安逸而揀醫科
三十幾分想挑戰自已既會揀gbus engine sci，點會困死自已係香港

其實直接recognize英聯邦醫生咪得, 每年一定一車車香港人去英國讀醫

唔知邊度睇過一個訪問 英聯邦黎考好似都好低合格率
唔肯定有冇記錯

其實不嬲都aim at 香港去外國讀醫班移民二代

你都痴撚線，明明係人口問題，政府而家想轉移視線到人手問題，跟本就係本未倒置，仲有一班所謂嘅病人組織支持

你都onlun9, 人口問題，人手問題，醫畜問題，擺曬喺度啦，係現實！

接受現實，推到重來明唔明呀！

唔引入外地醫生就可以唔洗死?
醫療事故已故成日發生
唔好好檢討自己
剩係嚇啲病人
唔好扮到好為香港人諗

有無咁誇張，我諗中上應該5-7萬hkd

根本就保護主義

真係有

其實年中都有唔少香港人去外國讀醫
返唔到香港做都有機會係當地執業
問題係你地接唔接受到成績麻麻嘅人嚟處理你嘅身體咁解啫

講到口水都乾
第一，所謂海外醫生好多時都係香港人去外國讀書再返黎香港，邊有真係咁多鬼佬呀，或者係香港人嘅第二代移民。你要放止大陸人嘅大把方法，包括恢復英聯邦醫生免試，只準有香港身份證，或者香港居民後代嘅，呢d都係一d feasible 措施。

第二，根本係你香港個試難考，你睇下取消英聯邦醫生免試之前個幾年英聯邦醫生嘅數量直頭係同local畢業醫生數量差唔多，但取消左免試之後即刻個數字跌到接近無，點解釋先大佬？？

第三，唔該唔好成日覺得人地外國d大學收分低過你香港就廢過你啦，莫樹錦，加拿大醫生，香港有限度執業，佢都話根本加拿大澳洲呢d地方嘅醫生訓練出黎係有質素嘅。真係得香港班傻仔仲拎住人地個dse/al分去睇人勁唔勁

第四，你淨係睇下連登班local醫科生，都成日笑9外國d醫生，笑9人澳洲醫生廢，收分低，炒左dse先會去讀，之但係，事實放在眼前，人地一班「廢醫生」建立出黎嘅醫療系統好過你香港多多聲 ，究竟人地係咪真係咁廢先

係真係平左

你到時鐘意用iphone都仲可以照用iphone

人地係外面做咪順便移埋民囉 不知幾happy 洗撚回流咩on9
根本唔係個試難唔難既問題 屌你老母自己冇考過無做過就鳩up保護主義on99
無計 成班人比泛民洗腦仇富
比支那畜醫都要車低而家本地醫生既人工
等食屎啦 香港賤種

屌你老母全部考MCQ都話難 on閪鳩鳩

英國要去印度搵醫生添

班人比泛民洗腦以為香港冇海外醫生係因為試難
好撚好笑

我們只是要求無論對外來還是本地醫生都一視同仁，投考同一執業試，這都是基於公眾利益和貫徹《基本法》所保障的專業自主。香港醫療衛生開支只佔本地生產總值的5%，遠低於一些先進國家如英國（9.1%）、加拿大（10.4%）及美國（17.1%；註），但政府堅決不願增加醫療承擔，捨本逐末，為增加人手而「便利非本地培訓醫生到港執業」，不惜藉醫委會改革破壞醫生的專業自主。

我必須強調我們並非反對醫療改革，更非保護主義，現時已經有約三成非本地培訓醫生透過考試正式註冊在港工作，與本地醫生無分彼此地作出貢獻，絕沒有本地醫生排斥外來者的情况。業界只是擔心，政府委任的委員一旦多於醫生選出的委員，政府便可藉此影響醫委會，大幅便利有限度註冊醫生來港執業，甚至降低執業資格試的要求，以遷就非本地畢業醫科生，為輸入「廉價外勞」打開缺口，長遠會拖低本地醫療水平，最終受害的是普羅市民。

泛民洗腦狗出黎呀

其實政府想降低門檻黎做咩心知肚明啦
而家又要本地醫生上咩國情堂 又要人讀普通話

請你地班廢閪擘大隻屎眼睇清楚 係邊班人搞到合格率低

引入班班垃圾， 壟斷、收費貴、服務差、無醫德既支那醫畜嚟打殘香港醫療！

你似係企係支那狗果邊想打殘香港醫療

點呀 泛民洗腦狗 不服來辯呀 屌你老母 跟住泛民一齊賣港啦

班廢閪仇富加比泛民洗腦 咁想睇支那醫生咪返大灣區囉 坐程閪鐵姐嘛

屌班垃圾2015年嗰陣得幾%合格率

有小小腦都知擺明係想俾大陸班垃圾落黎啦，要吸引好嘅醫生唔係降門檻囉唔該。

估唔到真係有弱智會讚成

弱智都做到醫生讚成放寬班傻仔有病上大陸醫啦屌

雖然認同你嘅觀點
但話分兩頭
第3parts一睇就知唔易
頭2parts mc同寫文 基本醫科生應該應付到
臨床嗰度似乎唔易

咁撚易個個都去做醫生呀笨柒 學支那係ive開學位呀笨 睇stat呀 懵撚

做乜撚野
講明認同你都要起哂鋼
想指番出一啲都唔易 你上面講到全部MCQ咁
講資料唔講哂全部仲叫人同你討論啲乜

臨床個度d資訊勁唔流通
根本勁難考

真係火滾 呢排啲人歪理都當道理咁聽真係嬲

搞笑 你考完part3要做醫生架啦
唔通仲通曬水比你聽要點考？

香港醫生收入遠高過歐美
大把港人去左外國讀想去番香港做醫生

講呢句之前做少少資料搜集得唔得？

我反對架
醫生既野 多就得咩
人命黎架麻 如果唔識又亂黎
同屠夫有乜分別

寧願要求高啲 都唔好求其啦

根本唔使睇穿 而家政府做咩都為加快融合

聽rthk聽到呆左
自由黨個on9話96年講中國就驚姐，而家中國既電話賣到全球都要搶，嚇到美國用政治手段阻止中國
黃碧雲又話睇排名免試，人地講左排名既指標唔等於學生質素
佢又話睇多幾個排名
做乜鳩

現在4+3 要43分左右，即係科科要5*.

如果降到40分，相信還是DSE中的尖子。而且中文通識根本對讀醫任無幫助。

而家兩間醫學院都加到600幾個位每年

最想黎香港既味就係大陸醫生or 返左香港大陸讀書既香港人

以港共政府個格
大量引入支那醫生根本只係時間問題

其實中文係講緊同病人溝通，通識係講緊你嘅邏輯思維。如果呢兩科考得差嘅人都好打極有限，淨係理科勁無用架，我地又唔係再train科學家

所謂外國醫生其實好多都係回流港人，唔會唔識講中文

其實最緊要係醫德呢樣野
唔知收開利是 手術cut 麻醉加收費既支那醫生有冇呢

agger
到頭來都係
每日150

有咩問題
支那新移民由支那醫生醫返咪啱晒

true

true你老母咩

唔係通唔通水既問題
毫無資料，點知香港OSCE點做?

[url][外國醫生唔想黎香港?]我地不如睇下以前幾多英聯邦醫生番黎香港執葉?

- 分享自 LIHKG 討論區[/url]
唔好玩啦
冇外國醫生番黎做都噏得出
睇下幾多外國番黎考試啦

人人係醫生 咁醫生短缺問題就唔存在
支持DSE 3322 就可以入醫學院

醫生總有一個係左近

入到去讀，基本上背背背多

擺明鋪路引入中國醫生

中國醫生叻既一早去左美國撈

咪引入緊無醫德又廢個班囉

政府入面醫生 律師 同一個專業職系officer同一人工，當然一d都唔吸引。

但一跳出去私人係可以星球月球，絕對係高。試下個條例係海外醫生只准做政府，醫學會即刻支持都似。

講到口水都乾

你真係可以只比英美歐既醫生免試我諗冇咩人反對 但阻唔到鄰國醫生既我寧願阻晒所有海外醫生

但香港醫療系統爆煲係在於公立醫院唔夠醫生 香港一直有 有限度註冊比海外醫生免試起公立執業 如果比醫生免試直接註冊 代表比佢地起私人市場執業 對解決香港醫療問題係冇乜幫助

有班戇鳩仔成日話有得揀有得揀 事實係公立醫院睇醫生係冇得揀 你送到入病房係嗰個主診醫生就係嗰個

其實就算歐洲公共醫院都係做到狗咁 有得揀都留返喺自己國家做狗啦

一個post就想洗底？
搞山頭主義唔洗還啊？
以前醫學界唔開多啲學位搞到依家比位人話引入，又話我地唔撐本地醫生，一盆屎水淋落嚟

降人工就移民，恐嚇啊？你咪移撚飽囉，太陽照常升起

35分嗰班走曬仲有34 33分嗰堆頂住，驚你有牙？

啱啦，人口問題都係其中一個重要因素，呢啲就心水清

但係人手問題一樣要解決

以前唔開位係因為金融海嘯 政府財赤cut cost 就肥雞餐送現職醫生離職 凍結醫科學額

政府當年冇錢比又賴去醫學界 做人公道啲好喎

所以我都認為民主黨係鬼。
支持放寛資格試都講得出。

正所謂源頭減廢，唔減雙飛唔減單程証
肯定多多醫生都唔夠

而家班賤民咪渣死呢點黎老屈醫委會囉 又比政府spin去醫生既錯 唔係腥移民同政府既錯囉 班賤民會明咩？

7科40分， 中文通識可以有幾差？
而且DSE的中文通識同日常溝通邏輯思維有乜關係？ 早一輩， 現在香港最top的醫生，當年A level只讀4科， sorry無中文通識囉。

話人公道啲自己最唔公道
連醫學會都支持又想屈落政府度

仲未講而家出面大把醫生屌政府減學額 你又唔出聲?

留意左呢位巴打好耐，次次都有證有據引用document踢爆班醫生實際係幾咁虛偽，幾咁保護主義

回顧歷史，醫管局的醫生職位數目並非根據服務量，而是取決於政府的撥款。在1997年，醫管局只有3581名醫生，流失率為2%，因政府撥款不足，曾以醫生人手過剩為由，拒絕聘用100名實習期滿的醫生。2003年撥款繼續收縮，醫管局更推行「自願提早退休計劃」，以現金補償，鼓勵資深醫生離開醫管局。

屌你老母惗下個陣醫委會點解cut啦你老母 仆街政府cut cost唔請人呀 grad左都冇野做呀 屌你老母

仲有個陣醫生過剩 但10年間唔夠人手點解呀？ 100萬人呀屌你老母

醫學會同意健康與醫務發展諮詢委員會的見解，認為現時的醫生人手已達足夠的比例，醫療健康指標有卓越的表現，市民健康水平已達高水準。公營醫療機構並沒有醫生職位空缺，此現像於今年醫管局吸納醫科新畢業生所遇到的困難可見一 班。至於私家醫生方面，一般人皆同意人手已出現過剩的情況。
點解呀?
因為班醫生認為當日既標準已經夠囉
收下皮啦

再次數收皮啦
單程證回歸前就有啦

係呀 笑撚死 公院收幾多醫生係醫生話事呀 死返去老母閪到啦

成個醫委會同我鏟走佢

我唔需要答你邊個話事喎
呢個決定邊個有份支持呀

吹到高考唔使中文##同埋你估下考A level 入醫嘅人係咪會考四科咁少
同埋唔講中文通識，如果你將dse分調低左真係會影響到醫科生質素，一分係呢個時候可以差好遠

係呀 將政府篤屎射曬落醫生到就最岩
一個買兇殺人既人冇錯 錯係兇手到

大陸夠多醫生啦
班大陸狗有錢佬都唔撚會係大陸醫

你都幾好笑喎
人地叫人公道啲轉個頭卸晒啲野話政府問題
而家我話醫生支持決定就唔公道

我覺得其實係唔夠
但佢無錢請咁解

Demand and supply, 點解唔係病人人數方面著手？如現時公共醫療係應付唔黎又唔加資源，點會有多d醫生係「公立醫院」醫人？唔好混淆視聽，以為海外醫生多左就會解決醫療資源不足的問題

咁都有負評？果啲係咪醫科生

仲有
10年前政府已經加學額
醫學會又大大聲反對?
邊個先係兇手呀

出面個個搵大錢，點加都比唔到佢。就好似大陸班官，高薪養廉?人地貪開幾億一年架

英國平均大約十萬磅，仲未計佢既超高稅，香港醫生收入遠高過歐美有咩錯？

其實你樓下架診所嘅老醫生
或者公院入上年紀嘅醫生
Alevel一支火箭都冇都唔出奇
其實家下個個狀元都擺明為錢先讀醫
成績好從來唔等於醫科生材料

當年計條數既結論係醫生人手將會過剩
你起當年醫委會委員 係咪要明知人手會過剩 都要煲大學額 令醫生畢業等於失業先叫有醫德為社會着想 ?

而家既問題當年未必估計到 以廿年後既結果嚟斷定當年醫委會決定不當係冇意思

同埋你班友唔洗將責任推晒起醫委會
醫委會有一半委員係政府委任
作為社會最大醫療服務提供者 政府政策絕對係造成今日亂局既主因 假約2000年政府會大力擴展醫療服務增聘人手 我相信醫委會絕對唔會反對加學額 無謂乜野都賴醫生賴醫委會 政府有心卸膊 唔肯比錢加強醫療服務 減少人口增長 淨係比錢起無謂基建 先係問題核心

40分唔低， 如果無人簡，39分都可以讀。

A level早年只讀4科， 94年左右開始才加入文化。 就是那時開始A level就cut咗好多野。

利申： 親人讀英+phy+chem+bio, 現職醫生。

唉 好無奈 而家港共就捉到班傻閪仇富心態 亂咁吠 搞到香港人鬥香港人 慢慢啲人就會忘記港共既無能同錯

原來係咁，長知識，sorry呀巴打

利申:其實41分都覺得有啲辛苦🙈🙈

未讀過dse

再次混淆視聽
呢個係醫學會 唔係醫委會
係清一色醫生選出 冇任何政府代表架
再者 咁你只係認為政府冇錢請 又唔提下當年根本連醫生代表都支持呢個決定
兼且仲建議政府加大開支
知唔知當年政府一直都支出太高,服務太好搞到醫學界議員勞永樂屌佢搞到私家醫生冇嗒好食呀??楊永強仲諗住買幾多新醫療器材添

而且,根本嗰個年份政府都冇大減醫療性既經常性開支

你呢啲連香港新聞都唔先查下就上黎鳩噏係咪以為個個cc台小朋友冇人理?
係咪睇醫生爸爸愛足球太多以為所有野都係政府責任呀?
最後咁十年前政府加學額醫學會反對又點解呀

你遲啲出黎做野可能會feel多啲中文有時幾有用

中文有用
dse中文有乜撚用

醫學會反對乜乜柒柒關政策走向咩事 ?
醫委會先係法定機構 醫委員得幾個委員同時係醫學會代表 再加上一半係政府委任既代表

政府有啲咩利民政策係本身好想推但因為醫生反對而作罷? 而家個政府咁叻打媒體輿論戰 淨係海外醫生實習通過唔到就上晒A1 逼到醫委會要急急腳開多次會

講到尾 政府係醫療科學生畢業後最大僱主 佢控制學額有幾多 請幾多人 計劃未來醫療服務 咁都唔係政府責任 你真係覺得醫生話晒事 ?

醫學會反對乜乜柒柒唔關政策走向事
你睇下醫委會改革嗰排佢地做過乜野囉
一個單一組織晌醫委會24名醫生裏面佔7個位仲唔夠大聲
再者,另外既7個係由醫生直選出黎,醫專又選出2個代表
即係醫生選出既代表根本控制住醫委會一半既議席,冇醫生既同意,任何方案可以過到咩?
而家係醫生選出黎既代表既意向,點解唔關醫生事呀?
乜醫委會有權決定學額多少既咩?醫委會既職能係咩呀?你係咁拉醫委會出黎做乜春呀?
咁你咪解答,點解你講得出1半係政府委任既話,都可以晌上次會議到,唔夠票通過4個方案囉,點解既,點解既?
點解醫委會要即刻開會?因為今次連班醫生都屌9佢囉,咁簡單

其實人口係好多問題既癥結,
房屋, 醫療, 福利....
只係政府為左奉承大陸, 而轉移視線
demand supply, 只係focus喺supply
avengers 個thanos 提出既滅絕一半人口, 其實錯唔哂

夠唔夠醫生只係借口
目的係要控制香港的醫學界
一如 4 大師的會計師公會，工程，法律。。。。

點解我成日拉醫委會講 因為佢係法定機構囉
唔講法定機構 成日講醫學會呢啲半工會既組織有咩意思? 醫學會要表達意見咪又係要起醫委會投票

點解過唔到 咪就係有4個方案要過半數 一啲人要方案一 另一啲人要二咪過唔到 但4個方案都係放寬實習要求

冇錯你講得啱 學額唔係醫委會決定 咪又係政府決定 你仲未答我 你成日話所有野醫生要負責任 但你又成日無視政府先係決定 人口 醫科學額 醫管局有幾多錢請醫護人員 等等政策既人 得罪講句 醫委會既權力都係法例賦予既 政府真係嫌醫委會阻住地球轉仲可以交法案去立法會收回權力 以立法會建制佔絕對優勢 通過法案一啲難度都冇

如果咁都唔係政府政策有問題 你仲要個個post狙擊醫生而放生政府 我真係唔知你邏輯有問題定係別有居心

痴線
醫委會有冇權力決定學額呀?
醫學會反對加學額有冇拎過去醫委會討論呀?
咁點解早幾年醫委會支持醫委會改革既時候成個方案都要仆街呀?
究竟邊個把聲先夠大呀?拎住法定機構黎打飛機?
而家係成個民選既醫生控制住醫委會既一半議席,佢地作出既任何決定唔入醫生數入邊個數先?
咁你咪睇到,政府委任都一樣唔代表絕對夠票囉,你拎政府委任黎做理由做乜呢?自已駁完自己都唔知,有線一早就計晒數政府有幾多票啦
你又好笑啦,既然醫生支持政府既提議,咁政府點解要再修改?即係商人反對送中修例,政府先要改架,呢個決定,唔係兩者一齊孭咩?咁點解你一次又一次只係提政府既責任?你唔問下當年點解啲老屎忽唔離開HA個個留晒晌度塞住晒啲位唔俾啲新人上去?
而且,早幾年政府加番學額,係修正之前既問題,咁醫學會反對既理由係乜呀?政府又放過風恢復英聯邦免試,邊個大大聲話人戀英情意結?呢啲唔係醫生既立場咩?你一次又一次咁無視我提出既問題,仲夠膽黎話我無視你?
係呀,政府佔有絕對優勢,點解第一次醫委會改革投票難產呀?通過法案一啲難度都冇?你真心?而家一早就可以再改革醫委會添啦

根本係水平差先驚

而且連專業既飯碗都不保搵鬼人香港做

識人話過左過日本做醫護好過

所以應該直接引外國名醫去私院 同可以開診所執業

多勁醫生咪仲好

講多次

香港政府當年係反對引入新移民

係反對派為反而反支持加終院判既

另外香港人口增長極低 點解以前夠而家唔夠？

你既然同意政府有責任就可以
我亦同意你所講醫學會而家係比一班保護主義既老屎忽把持 但我只想強調所謂醫學會充其量只係一個有牙力少少既壓力團體 佢對政策影響力亦遠不及醫委會

改革醫委會打破過往政府委任同醫生民選一半一半既平衡 過咗就令政府可以十分容易通過比中國醫生來港 而且臨近立會會期完結先勉強被拉布拉倒 你講得冇錯 政府要夾硬過既 係冇人可以阻止到 醫委會改革如此 廿三條亦如此

見咗你幾個醫護post 我都係留呢句總結
水深火熱既醫護係起公立 un un 腳歎世界既醫護起私立 兩者之間立場會有唔同 無謂以一個半工會既言論拖晒成個界別落水
現時公立醫生有好多都支持引入英歐美醫生來港起公立醫院工作(如果佢地肯既話) 只要政策係對準呢個目標既話 我相信大多數起公立既醫護都會支持 我亦會支持

人口老化; 加上醫療科技進步, 人口壽命增加
增長再低, 一年多幾萬, 十年都多幾十萬
但香港多左幾多間公立醫院?

唔好玩啦
醫委會有政策影響力,咪即係醫生有絕對既政策影響力囉,你再次咁single out醫學會/醫委會都冇用架,投票結果最誠實架啦
我咪用番今次既投票結果話你知,委任唔等於絕對夠票囉,如果學你咁講,政府明明有16票架,點解又過唔到既?係咪人講乜,你就信乜呀?
點解政府一直夠票,一直都唔搞醫生,因為一直以黎醫生都依附住呢個政權囉,你睇下周一嶽,梁智鴻,李國章,甚至何志平呢d人,出任幾多同自己專業無關既公營機構公職?咁你話政府點會無端端郁呢個專業?呢班人大有利用價值喎,
而且,我唔同意你講醫學會只係一個半公會,醫學會本身係一個民選機構,佢亦有超過一半香港醫生會員,更冇任何既政治篩選,絕對有足夠既代表性代表香港醫生既聲音,唔通你覺得醫委會可以代表醫生呀?香港選舉次次都只有一半既投票率,唔通呢班議員就唔足以代表香港人?即係美國總統唔足以代表美國人?你呢d神邏輯我真係不敢恭維囉

我其實冇咩點理政治 覺得都係up下up下又一日
但聽到呢個降低門檻 醫生？ 屌 冇撚野呀
呢d唔同政治比人壓榨 係真係會死人

日日支前支後 大陸人宜家醫死曬啦？睇過

淨係開放俾英美德意法日既醫生黎
仲要調高人工
同時調高埋本地醫生人工
反正俾錢既係政府

唔同意最後個結論，香港醫生都係香港人，香港人咁鍾意香港又點會離開呢?

閘住啦 鍾意先要放手 放手 其實我絕非愛得不夠

今次投票結果我講得好清楚 4個方案每個要過半數 得一個方案係50 50被否決 證明政府委任既代表意見都唔一致 50 50個方案投票支持既有機會係民選代表 暗票大家都唔知 唔需要講到政府既代表好想通過議案 係民選代表全部投反對阻住地球轉

醫學會我講咗好多次 只可以反映意見 實際決定既都係政府 人口政策 醫療科學額 醫管局有幾多錢請人都係政府決定 唔係醫生 冇錯 有幾個醫生係會入政府做 政府有時會做決定前問醫學會醫委會意見 唔代表錯在醫生 追究責任永遠係搵做決定嗰個 而唔係比意見既人

其實我唔明你講咁多想證明啲乜野 你係想討論政策? 政策走向決定權起政府手中 冇理由唔鬧政府而鬧醫生
定係唔理政策係點 要證明所有醫生都係仆街?

喂講真 每個人都自私 賺錢就個個都想 只要佢地賺錢既時候冇傷害其他人利益 我覺得我地冇資格批評 而家香港醫生係咪要收錢先救人? 係咪自己夠鐘收工就見到危急病人都唔理? 成日話醫生保護主義 冇一個專業界別會想自己行業既grad出到嚟係乞食 只要政府確保畢業生人人有工開 加學額 引入海外醫生亦冇咩人反對 (除非係引入大陸醫生拖低質素 btw其實學額係每幾年加緊)

我只係想講 起私家做緊既醫生係舒服賺好多 但同一時間有好多醫生起公立醫院每日做十幾個鐘 返十幾日先放一兩日假 睇緊所有香港人八 九成既症 而佢地賺唔算好多 仲好多時係賺咗都冇時間洗 為既只係希望醫到更多人 環境既限制令醫療服務水平低咗 但呢個唔係醫生既責任 係政府既責任

所以我想問你 你洗咁多個post搵咁多資料 到底係想證明啲咩 ? 香港醫療政策有問題的係醫生真係好仆街?

其實你要死撐暗票個個都唔知究竟點投都唔駛點討論其實第一個方案醫學會都贊成架
咁既然政府委任都可以有唔一致意見 憑乜會覺得佢地會一致支持引入大陸醫生?
咁當初反對醫委會既理由係乜?
唔該答得正面啲啦
你咁鍾意將醫生呢個團體不停咁切割做個體 咁其實外國醫生都可以係一個個個體黎 點解要一刀切要佢地全部考試?甚至中國醫生都可以係架喎 呢啲邏輯咩邏輯黎
答我啦 醫學會究竟可唔可以代表香港醫生既立場呀?

仲有 乜野叫俾意見就唔屌得?
而家立法會討論收番醫生權力 都係無約束力議案黎 因為唔係政府提出
所以就唔屌得呀?
壓力團體講既野 點解唔屌得呀?因為佢地講既野本身就有問題囉

事實佢地真係投暗票 咁都叫死撐? 唔通你憑感覺認為民選代表全部投反對先叫持平?

醫委會組成係制度 而家既委任代表可以有不同意見 唔代表將來都係 5年後換咗個比梁振英更紅更奶共既特首委任極奶共既"醫生"入醫委會一致投票支持引入大陸醫生到時責任邊個孭? 而家政府民選一半咪確保冇一邊可以絕對主導

而家考試咪就係正正逐個審視 不論出身一律考同一個試 pass咗個試過到實習話知你大陸定非洲醫生一樣可以執業
至於點解成日針對大陸 因為整體大陸醫生比唔到信心比人囉 收紅包唔識CPR既新聞時時發生

你成日針對醫學會有咩意思? 佢只可以籠統咁反映 有唔同議題都係靠問卷調查攞意見 醫學界立法會議員否決831政改添 係咪代表所有醫生都係民主派 ? 區議會都係一人一票冇篩選 18區區議會通過議案支持831添 係咪全港市民支持831 ?

你成日針住一個半工會既組織既領袖意見就話所有醫生都係咁 其實有咩意思 ? 有醫生一樣唔同意醫學會領袖既立場 咁又點計 ?

你仲未答我 你到底係想就政策討論定係純粹想針對醫生放生政府掩蓋佢地施政失誤?
我有正面答你問題 麻煩你都正面答

屌得 但一味高舉某個意見團體話要屌鳩佢 而放生做決定既政府 就好似古時做決定既皇帝衰咗唔鬧得就夾硬賴落啲大臣蒙蔽聖上囉

意國醫生水準可能連台灣都不如，笑

英國後段醫科仲廢過台灣個d

93年前的確係冇中文

民建聯而家又吹免試 班傻仔又咪信海外（包大陸）啲醫生想黎香港既個個都勁過香港班亂收錢亂醫人既醫生

同埋一味睇排名未必有用

排名幾高都好都會出廢醫
個陣grad幾勁既醫生都好
如果冇讀好耐又咪唔記得點醫人
試下免試攞

其實香港本地既咪一樣

最好大家都要考執業試
而家民賤聯要中門大開開路比支那庸醫

其實好似外國咁，搞國考制最公平

USMLE